<!-- ## Теоретический вопрос
Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.  -->

АЯКС это метод асинхронной обработки кода, тоисть обращение к базе данных в каком-то месте страници и последующей возможности внесения изменений без полного обновления страницы. Поскольку изменения могут влиять только на часть, то это уменьшает сложность обработки страници и ускоряет ее работу.

